<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Windows域控介绍</title>
    <link href="/2024/09/20/Windows%E5%9F%9F%E6%8E%A7%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <url>/2024/09/20/Windows%E5%9F%9F%E6%8E%A7%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原创：<a href="https://blog.csdn.net/weixin_53314015">TechTruthSeeker</a> （csdn）</p><p>转载：渝</p><h2 id="一、Windows-域控概念"><a href="#一、Windows-域控概念" class="headerlink" title="一、Windows 域控概念"></a>一、Windows 域控概念</h2><p><strong>Windows 域控即 Active Directory（AD）域控制器</strong>，它是 Windows Server 中的一个角色，用于管理网络中的用户帐户、<a href="https://so.csdn.net/so/search?q=%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA&spm=1001.2101.3001.7020">计算机</a>和其他设备。AD 域控制器的功能包括：</p><ul><li><strong>用户认证</strong>：允许用户通过用户名和密码登录到域中的计算机和应用程序。</li><li><strong>访问控制</strong>：可以定义用户对资源（如文件、文件夹、打印机等）的访问权限。</li><li><strong>组织结构管理</strong>：可以创建组织单元（OU）、组和用户等组织结构，以便更好地管理用户和计算机。</li><li><strong>策略管理</strong>：可以通过组策略（Group Policy）实现对计算机和用户配置的集中管理。</li><li><strong>数据共享</strong>：可以在域中共享文件和打印机，方便用户共享资源。</li></ul><h2 id="二、Windows-域控的组件"><a href="#二、Windows-域控的组件" class="headerlink" title="二、Windows 域控的组件"></a>二、Windows 域控的组件</h2><p><strong>活动目录（Active Directory）</strong>：存储着域内所有对象的信息，包括用户、组等，是域控的核心<a href="https://so.csdn.net/so/search?q=%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93&spm=1001.2101.3001.7020">数据库</a>。</p><ul><li>用户账户：包含用户的基本信息，如用户名、密码、所属组等。</li><li>计算机账户：记录了加入域的计算机的相关信息。</li><li>组：包括安全组和分布组，用于对用户和计算机进行分类管理和权限分配。</li><li>组织单位（Organizational Unit，OU）：可嵌套的容器结构，用于将对象进行逻辑分组，方便管理和策略应用。</li><li>属性：每个对象都有一系列的属性，如用户的电话号码、职位等。</li><li>域结构信息：如域的名称、域内的层次结构等。</li><li>策略设置：包括安全策略、密码策略、账户锁定策略等。</li><li>共享资源信息：如共享文件夹、打印机等的位置和访问权限信息。</li></ul><p><strong>域控制器服务</strong>：负责处理用户认证、授权等请求，确保域内操作的正常进行。</p><ul><li>用户身份验证服务：负责验证用户登录域时提供的凭证，确保用户身份的真实性。</li><li>授权服务：确定用户在域内拥有的具体权限，包括对各种资源的访问权限。</li><li>密码管理服务：处理用户密码的设置、更改、重置等操作，保障密码的安全性和有效性。</li><li>账户管理服务：涵盖用户账户和计算机账户的创建、修改、删除等管理工作。</li><li>安全策略实施服务：确保域内设定的各种安全策略得以准确执行，如访问控制策略、审计策略等。</li><li>域间信任管理服务：当存在多个域时，负责维护域之间的信任关系，保障跨域访问的顺畅。</li><li>数据同步服务：保证域控制器之间的数据一致性，使得域内信息在各个控制器上保持同步。</li><li>活动目录复制服务：负责将活动目录中的数据在不同的域控制器之间进行复制和同步，以提高可靠性和可用性。</li><li>目录服务接口：为其他应用和系统提供访问活动目录的接口和规范，便于集成和交互。</li></ul><p><strong>站点（Sites）</strong>：用于优化域内网络通信，根据物理网络拓扑进行划分。</p><p><strong>全局编录（Global Catalog）</strong>：提供快速的对象查找和检索功能。</p><p><strong>组织单位（Organizational Unit，OU）</strong>：用于对域内对象进行分组管理，方便策略的应用和权限的分配。</p><p><strong>域命名服务（Domain Name Service，DNS）</strong>：与域控紧密结合，提供域名解析服务，确保域内名称的正确解析。</p><p><strong>信任关系（Trust Relationships）</strong>：建立不同域之间的信任，实现跨域资源访问。</p><h2 id="三、Windows-域控的应用"><a href="#三、Windows-域控的应用" class="headerlink" title="三、Windows 域控的应用"></a>三、Windows 域控的应用</h2><ul><li>利用域控实现企业员工账号的集中创建和管理，员工可以使用域账号在公司内<strong>任何一台加入域的电脑上登录</strong>。</li><li>通过域控对企业内的计算机进行<strong>分组管理</strong>，为不同组的计算机应用不同的策略，如软件安装策略、安全策略等。</li><li>在域控上配置<strong>共享文件夹的访问权限</strong>，只有特定的用户或组可以访问相应的共享资源。</li><li>借助域控实施<strong>网络访问控制</strong>，限制某些用户或计算机访问特定的网络区域或服务。</li><li>利用域控来<strong>统一部署企业级的应用程序</strong>到所有客户端计算机。</li><li>实现对企业<strong>打印机的集中管理和权限分配</strong>，让用户可以方便地找到并使用合适的打印机。</li><li>对于移动设备接入企业网络，通过域控进行<strong>身份验证和权限管理。</strong></li><li>运用域控来管理企业的<strong>虚拟专用网络（VPN）访问</strong>，确保只有授权人员可以远程接入。</li><li>当企业有多个办公地点时，通过域控实现<strong>跨地域的统一管理和资源共享</strong>。</li><li>对企业内部的服务器进行<strong>基于域控的访问权限设置</strong>，保障服务器的安全和稳定运行。</li><li>在<strong>域控上设置密码策略</strong>，强制要求员工使用复杂密码并定期更换。</li></ul><h2 id="四、Windows-域控的未来"><a href="#四、Windows-域控的未来" class="headerlink" title="四、Windows 域控的未来"></a>四、Windows 域控的未来</h2><ol><li><strong>与云技术融合</strong>：更加紧密地与云计算平台集成，实现混合云环境下的统一身份管理和资源调配。</li><li><strong>增强的安全性</strong>：不断提升安全防护机制，应对日益复杂的网络安全威胁，如采用更先进的加密技术、多因素认证等。</li><li><strong>智能化管理</strong>：借助人工智能和机器学习技术，实现更智能的策略制定、故障预测和自动优化。</li><li><strong>简化管理流程</strong>：通过更简洁直观的界面和操作方式，降低管理难度和成本。</li><li><strong>适应移动办公需求</strong>：更好地支持移动设备接入和管理，保障移动环境下的安全与便捷。</li><li><strong>跨平台兼容性</strong>：不仅仅局限于 Windows 系统，可能会增强与其他操作系统和设备的兼容性和互操作性。</li><li><strong>更精细的权限控制</strong>：提供更细致入微的权限划分和管理，满足不同场景和业务的个性化需求。</li><li><strong>实时监控与预警</strong>：具备更强大的实时监控功能，及时发现异常并发出预警。</li><li><strong>弹性扩展能力</strong>：能够轻松应对企业规模变化和业务增长带来的管理需求变化。</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>服务器</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>arp攻击介绍</title>
    <link href="/2024/09/19/arp%E6%94%BB%E5%87%BB%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <url>/2024/09/19/arp%E6%94%BB%E5%87%BB%E4%BB%8B%E7%BB%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="介绍"><a href="#介绍" class="headerlink" title="介绍"></a>介绍</h2><p>ARP 攻击（Address Resolution Protocol 攻击）是一种网络安全攻击，它利用了 ARP 协议的工作原理漏洞，以欺骗的方式篡改局域网内设备之间的通信，从而导致数据包被发送到错误的目标地址。ARP 协议用于将 IP 地址映射到 MAC 地址，以便在局域网中实现数据包的正确传递。</p><h2 id="原理"><a href="#原理" class="headerlink" title="原理"></a>原理</h2><ol><li><strong>ARP 协议工作原理：</strong> 在局域网中，计算机通常使用 ARP 协议来获取目标 IP 地址对应的 MAC 地址，以便将数据包正确发送到目标设备。当计算机要发送数据包到目标 IP 地址时，它首先检查本地的 ARP 缓存表，看是否已知目标 IP 对应的 MAC 地址。如果没有，计算机就会发送 ARP 请求广播，询问目标 IP 地址对应的 MAC 地址。</li><li><strong>ARP 欺骗：</strong> 攻击者通过发送虚假的 ARP 响应包，欺骗其他设备将错误的 MAC 地址与正确的 IP 地址关联起来。攻击者可以发送虚假的 ARP 响应，声称自己是某个合法设备的 MAC 地址，这将导致其他设备将数据包发送到攻击者的 MAC 地址，而不是正确的目标设备。</li><li><strong>中间人攻击：</strong> 在 ARP 攻击中，攻击者通常会成为数据包的中间人。攻击者截获从源设备发送到目标设备的数据包，并将其转发到目标设备，同时将响应数据包也转发给源设备。这使得攻击者能够窃取通信内容、篡改数据包或进行其他恶意活动。</li></ol><p>命令：arpspoof -i eth0 -t 目标主机IP -r 目标主机网关</p><table><thead><tr><th>-i</th><th>指定要使用的网络接口。您可以使用此选项来选择网络接口，例如 <code>eth0</code> 或 <code>wlan0</code>。</th></tr></thead><tbody><tr><td>-t</td><td>指定目标设备的 IP 地址。这是您要进行 ARP 欺骗的目标设备的 IP 地址。</td></tr><tr><td>-r</td><td>启用反向 ARP 欺骗。如果使用此选项，<code>arpspoof</code> 将反向欺骗目标和网关，使其相互认为攻击者是对方</td></tr></tbody></table>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>网络安全</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>浪漫至死不渝</title>
    <link href="/2024/05/20/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E8%87%B3%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E6%B8%9D/"/>
    <url>/2024/05/20/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E8%87%B3%E6%AD%BB%E4%B8%8D%E6%B8%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​<em><strong>浪漫，是一个人刻在骨子里的特性。是一个人对整个世界的温柔。</strong></em></p><p>​<em><strong>“明年今日，别要再失眠，床褥都改变,如果有幸会面，或在同伴新婚的盛宴。”这是陈奕迅对杨千嬅的专情浪漫；“生而为人，我很抱歉”这是太宰治对这个世界的悲观浪漫：“我和谁都不争，和谁争我都不屑，我的双手烤着生命之火取暖，火萎了，我也该走了。“这是杨绛先生对生命的告白浪漫。种种，只因世人对浪漫主义至死不渝。</strong></em></p><p>​<em><strong>夕阳落了山，人间最后一点赭红的光从林间退去。山头只沾染一角尽透的色。此刻，我们无言，静看晚霞对天空的告白。妩媚的霞云泼墨般洒在天空的怀里，像每个孩子稚嫩的撒娇。怀抱最深处是人间为数不多的光彩。最近处是粉紧的平淡眼眸。没遮盖的部分展露最真挚的蓝色，静谧的端详世间，被遗下的霞云溜进秋天林间的烂漫钻进深山的怀里。</strong></em></p><p>   <em><strong>我会死死铭记此刻的珍贵。当低等的感官欲望被刺激被满足，若仅仅停留在满足的快乐而不去铭记，那这个人不仅不浪漫且成为了最肤浅的低等动物。</strong></em></p><p>​<em><strong>下一个秋天，让我们浪漫地朝深山走去。让自己在满山红艳前发呆，让自己词穷，让自己沮丧颓唐，也让自己看见色彩与光的变化，看见世界从洪荒到此刻，看见尘世从喧嚣到静好，看见生命从开始到终结。我们无意来到人间，只是我们自己挂念，当成一种缘分，其实我们可以被记起，也可以被遗忘。一切取决，你是否浪漫。</strong></em></p><p>​<em><strong>人群都是靠着活在当下，自给自足撑到死去的，如何撑？浪漫地撑还是现实地撑？死撑还是活撑？我预期阳光，却听到了大雨漓沱，那我就听雨负喧；我梦寐繁星，结果看到孤月置夜，那我就共月长眠。在世间，我选择放弃争斗，放弃与世俗的争斗与人群的争斗与自然的争斗与好坏的争斗，唯独不放弃与自己的争斗，我要比昨天的自己更浪漫，哪怕只是一点也会让后天的我在黑夜里多一点光。错过了落日余晖，还可以静待繁星满天。我是说，如果你足够浪漫，你知道你可以选择后者。</strong></em></p><p>​<em><strong>浪漫铭记在我心里，日后时刻履行他。我的意思是，光芒照耀在我身上，日后时刻庇佑我。浪漫让日子可以看得更远，我们都是至死不渝的浪漫主义者！</strong></em></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>做最好的自己</title>
    <link href="/2024/05/18/%E5%81%9A%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <url>/2024/05/18/%E5%81%9A%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​        <em><strong>人生路上，坎坷何多，唯有不怕风雨，奋勇向前，才可以成为最好的自己。</strong></em><br>​        <em><strong>成长的路上总会有阴霾与坎坷，望着前方遥远的路途，心中亦曾动摇，可从不放弃。不怕前方艰险，不怕一人踽踽独行的孤独，只因那句要做最好的自己。</strong></em><br>​        <em><strong>生命之路曲折漫长，背着行囊上路的我们穿梭在长满荆棘的道路上。这些荆棘可能会磨平我们的棱角，可能会消磨我们的斗志……而这时，只要勇敢跨越，坚持追逐自己的信便会成为那个最好的自己。</strong></em><br>​        <em><strong>跨越迷茫，去做最好的自已。</strong></em><br>​        <em><strong>席慕蓉说：“生命是一条奔流不息的河,我们都是那个过河的人。在生命之河的左岸是忘记，在生命之河的右岸是铭记。我们乘坐着各自独有的船在左岸与右岸穿梭，才知道“忘记该忘记的，铭记该铭记的。”的确，行走在生命之旅中的我们会遭遇种种不幸或万幸的事情。他们有的会让我们有一种优越感，有的却只会给我们一种失败感。但此时，我们应当铭记自己的责任与理想，忘记自己的私心与浮躁而当我们迷失或徘徊其中不能自拔时，最好的方式便是跨过去。跨过缥缈，跨过迷茫，让内心宁静，做最好的自己。</strong></em><br>​        <em><strong>跨过阴霾，做最好的自已。</strong></em><br>​        <em><strong>在生活的不定议程中，失败是常有的事而坦然又从何而来？失败就像一个坑，那些没有经历挫折与磨难，浸泡在蜜水中的人，定然是不知道要如何走过这个坑的，因为他们只是在抱怨，抱怨它的存在，却从不寻找自身的原因那些超然的人，却可以轻易地走过这个坑，因为他们勇于面对自身的错误，并找到一个最佳的方式，跨过去。跨越失败的阴霾，重塑自信，让自己成为最好的存在。</strong></em><br>​        <em><strong>跨过安逸，做最好的自已。</strong></em><br>​        <em><strong>在漫漫人生路中，安逸的生活应该是大多数人向往的吧！但历史上许多鲜活的人告诉我们：拒绝安逸，放弃浮华，追求内在的真正价值，才能拥有绝对充实的精神世界，开创一个实实在在的人生。庄子拒绝了名和利，不受楚王相位的诱惑，甘于濮水边的垂钓，他用自己“独守心灵”的“月亮”照亮了身陷图圈的人的生命道路。王昭君拒绝了大汉皇宫的锦玉食，割舍了对家乡土地的眷念，用自己热爱和平的眼神消融着塞外的狂风，用自己弹奏的琵琶曲融解着战马的嘶鸣，她踏上了和亲的道路换来了两地人民的和平，从而在青史上留下浓墨重彩的一笔，成就了那个最好的自己。唯有跨过安逸，不断充实自己，才会成为最好的自生命有多长，我们要走的路就有多长，遇到的问题就有多多，而这时我们应当勇敢的跨过去，就像《棱角》末段所说的那样：“别让生活磨平了你的棱角，别让现实消融了你的斗志，圆滑谨慎之辈只能获取片刻的安逸，让你的光芒更耀眼些，更夺目些吧！”</strong></em></p><p>​<em><strong>跨过去，向前行，追求心中的信念，做最好的自己。</strong></em></p><blockquote><p>​高考加油！༼ つ ◕_◕ ༽つ</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>神仙作文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>枯木逢春</title>
    <link href="/2024/05/17/%E6%9E%AF%E6%9C%A8%E9%80%A2%E6%98%A5/"/>
    <url>/2024/05/17/%E6%9E%AF%E6%9C%A8%E9%80%A2%E6%98%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​       我不是天赋异禀的人，在茫茫人海中，甚至有些平庸，可我的人生不是潦草诗集，这一次，我想改写命运的航线．</p><p>​       晚霞的橙光与天空的湛蓝相互映衬着，与远处的青山在天际交织成一幅绝美的画卷，美丽的景色把我的心绪带到了远方，回神时，竟觉得这霞光无比灼热，又或是因为那桌上分数不佳的试卷使我的眼底变得滚烫．</p><p>​       “天生愚笨吧，比别人差劲是没办法的，我的衣袖早已被泪水浸湿，别人生来就是花，光彩夺目，无比耀眼，作为草的话，还不及花的半分眉目．”这一夜，我辗转难眠，若有所思，外面刮起了凛冽的风，我起身关窗，窗外那瘦弱的老枯木被风摇曳着伸入窗框，那光秃秃的枝就那么一头撞进我的眼眸，那强势的风吹得它好几次几乎贴合地面，隐隐约约的折断声划破了寂静的夜晚，它定是要被折断了吧，我心中暗暗地想，在风中额抖的枯木身上我似乎看见了自己的影子．</p><p>​        我早早醒了，一眼瞥见那窗角的枯木，见它靠着窗柜傲然挺立，不见半分昨晚的狼狈，隐隐竟透着丝丝绿光，靠近仔细瞧着，发觉是嫩绿的芽，嫩叶轻轻绽放，簇拥着其中鹅黄的叶，几朵花瓣舒展开来，我透过它的花看见了它努力让芽探出头的画面，”人生不就是这样，哪怕雨雪霏霏，也要追求阳光．”就为它镀了金，显得那么熠熠生辉．</p><p>​        我细细思量着：”成功之花，人们只惊异它出现时的明艳，却不知它当初的芽，浸透了奋斗的汗泉，洒遍了牺牲的血雨．”天生傲骨，怎能服输？或许枯木没有花朵妖艳，没有树木坚韧，但它依旧默默含蓄，顽强生长，开出自己的花．<br>看着那枯木，我觉得前方成长的道路渐渐明亮了起来，尽管我无比平凡，但也是独一无二的，在成长的路上，我还是会努力奔向远方，山再高，往上攀，总能登顶，路再长，走下去，定能到达，我也会像那枯木般勇敢面对挫折并坚持不懈．</p><p>​         我再一次拿起那张试卷，这时清晨的第一缕阳光射进屋内，在哪摔倒，在那里下爬起来，在迷雾散尽后，我看清了远处的灯塔，奔走在漫漫时光中，我终将成为，我故事里的主角！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>神仙作文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生而逢盛世，青年当有为</title>
    <link href="/2024/05/17/%E7%94%9F%E8%80%8C%E9%80%A2%E7%9B%9B%E4%B8%96%EF%BC%8C%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%BD%93%E6%9C%89%E4%B8%BA/"/>
    <url>/2024/05/17/%E7%94%9F%E8%80%8C%E9%80%A2%E7%9B%9B%E4%B8%96%EF%BC%8C%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%BD%93%E6%9C%89%E4%B8%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>“一个国家的进步，印刻着青年的足迹。一个国家的末来，寄望于青春的力量。我们这一代人，生逢盛世，重任在身，当立鸿鹄之志，砥砺前行，始终把“奋斗二字写在同心筑梦的顽强拼搏里，写在走向复兴的凯歌行进中！</strong></em></p><p><em><strong>从百年前五四运动开始，青年的身影不断出现在历史舞台上，为当时积贫积弱的祖国贡献出自己的力量；到了今天，山河犹在，国泰民安，身为“后浪的我们更应该有所作为。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以理想为帆，不惧远航。正所谓长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。零零后大学生刘让，以理想为峰，不断攀登。用三年时间使自制火箭发射升空，终圆航天梦。身为高湾镇人民政府的一员，当知肩上之重任。始终怀有崇高理想服务于人民，奉献于国家。时代赋予我们选择理想的权利，我们应以回报时代为目的，以报效祖国为最终理想，用个人的小梦编织祖国繁荣昌盛的大梦，让祖国在历史的长河中，扬帆远航。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以奋斗为桨，不畏风浪。在面对工作与高湾群众时，心中充满使命感，紧迫感，真抓实干，攻坚克难，凝聚人民追逐梦想的奋进力量，谱写高湾镇的华彩乐章在工作中做到办事千脆利落，将工作都按时按量完成，始终以百折不挠的毅力，勤政为民，奋勇争先。新时代的青年干部拥有广阔舞台，应当积极向优秀共产党员看齐，坚定理想信念，把个人的理想追求与国家和人民的前途命运联系在一起奋斗，是成功的基石，刚刚参加工作的我们，要踏踏实实的去做事，以不懈的努力去打造自己的理想蓝图但要始终艰苦奋斗，敢于战胜一切艰难，一份付出，一份成果。通过艰苦奋斗为成功铺下一块又一块坚固的基石。发扬永不止步的攀登精神。在岗位上发光发热，做到真正服务国家，服务人民。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以创新为刃，破茧成蝶。冲破桎梏，走向世界。生逢盛世的我们将制造一个更美好的盛世年华。青年一代，必将大有可为，也必将大有作为，这是“长江后浪推前浪的历史规律，更是一代更比一代强的青春责任。要将新发展格局牢记于心，脚踏实地，一步一个脚印，托</strong></em></p><p><em><strong>起中国梦，开创工作新局面。凝聚新力量，谱写新华章。</strong></em></p><p><em><strong>“生逢盛世，重任在身我们要在自己的岗位上发光发热。让青春之花绽放在祖国最需要的地方。</strong></em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>神仙作文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
