<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>生而逢盛世，青年当有为</title>
    <link href="/2024/05/17/%E7%94%9F%E8%80%8C%E9%80%A2%E7%9B%9B%E4%B8%96%EF%BC%8C%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%BD%93%E6%9C%89%E4%B8%BA/"/>
    <url>/2024/05/17/%E7%94%9F%E8%80%8C%E9%80%A2%E7%9B%9B%E4%B8%96%EF%BC%8C%E9%9D%92%E5%B9%B4%E5%BD%93%E6%9C%89%E4%B8%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>“一个国家的进步，印刻着青年的足迹。一个国家的末来，寄望于青春的力量。我们这一代人，生逢盛世，重任在身，当立鸿鹄之志，砥砺前行，始终把“奋斗二字写在同心筑梦的顽强拼搏里，写在走向复兴的凯歌行进中！</strong></em></p><p><em><strong>从百年前五四运动开始，青年的身影不断出现在历史舞台上，为当时积贫积弱的祖国贡献出自己的力量；到了今天，山河犹在，国泰民安，身为“后浪的我们更应该有所作为。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以理想为帆，不惧远航。正所谓长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。零零后大学生刘让，以理想为峰，不断攀登。用三年时间使自制火箭发射升空，终圆航天梦。身为高湾镇人民政府的一员，当知肩上之重任。始终怀有崇高理想服务于人民，奉献于国家。时代赋予我们选择理想的权利，我们应以回报时代为目的，以报效祖国为最终理想，用个人的小梦编织祖国繁荣昌盛的大梦，让祖国在历史的长河中，扬帆远航。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以奋斗为桨，不畏风浪。在面对工作与高湾群众时，心中充满使命感，紧迫感，真抓实干，攻坚克难，凝聚人民追逐梦想的奋进力量，谱写高湾镇的华彩乐章在工作中做到办事千脆利落，将工作都按时按量完成，始终以百折不挠的毅力，勤政为民，奋勇争先。新时代的青年干部拥有广阔舞台，应当积极向优秀共产党员看齐，坚定理想信念，把个人的理想追求与国家和人民的前途命运联系在一起奋斗，是成功的基石，刚刚参加工作的我们，要踏踏实实的去做事，以不懈的努力去打造自己的理想蓝图但要始终艰苦奋斗，敢于战胜一切艰难，一份付出，一份成果。通过艰苦奋斗为成功铺下一块又一块坚固的基石。发扬永不止步的攀登精神。在岗位上发光发热，做到真正服务国家，服务人民。</strong></em></p><p><em><strong>吾辈之青年，应以创新为刃，破茧成蝶。冲破桎梏，走向世界。生逢盛世的我们将制造一个更美好的盛世年华。青年一代，必将大有可为，也必将大有作为，这是“长江后浪推前浪的历史规律，更是一代更比一代强的青春责任。要将新发展格局牢记于心，脚踏实地，一步一个脚印，托</strong></em></p><p><em><strong>起中国梦，开创工作新局面。凝聚新力量，谱写新华章。</strong></em></p><p><em><strong>“生逢盛世，重任在身我们要在自己的岗位上发光发热。让青春之花绽放在祖国最需要的地方。</strong></em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>神仙作文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>子衿</title>
    <link href="/2024/05/17/%E5%AD%90%E8%A1%BF/"/>
    <url>/2024/05/17/%E5%AD%90%E8%A1%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em><strong>先秦 · 《诗经·郑风》</strong></em></p><p><em><strong>青青子衿，悠悠我心。</strong></em></p><p><em><strong>纵我不往，子宁不嗣音？青青子佩，悠悠我思。</strong></em></p><p><em><strong>纵我不往，子宁不来？挑兮达兮，在城阙兮。</strong></em></p><p><em><strong>一日不见，如三月兮…</strong></em></p><p><em><strong>青青的是你的衣领，悠悠的是我的心境。</strong></em></p><p><em><strong>纵然我不曾去会你，难道你就此断音信？青青的是你的佩带，悠悠的是我的情怀。</strong></em></p><p><em><strong>纵然我不曾去会你，难道你不能主动来？来来往往张眼望啊，在这高高城楼上啊。</strong></em></p><p><em><strong>一天不见你的面啊，好像已有三月长啊！</strong></em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>诗集</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
